【北京奪19命大火】記者採訪被要求刪相 當局全方位封鎖消息

北京大興一出租公寓，昨日傍晚發生大火，造成最少19人死亡，8人受傷，涉事者已被當局拘查。多維新聞報道，事發後，除了網上消息被封鎖，災場同樣被執法部門重重封鎖，當區居民有家歸不得。有在場採訪的記者拍照後，被人要求刪除照片，有當地媒體記者也未能得到一些信息。

縱火案後封鎖消息 網民：政府要給個交代！

北京巿大興區昨日傍晚發生一宗出租公寓昨晚發生大火警，造成最少19人死亡、8人受傷。當局指已將疑犯扣查。內地的社交媒體全面封殺這場火警的消息．「北京」、「西紅門」等字眼全被封鎖，搜尋亦只會出現「根據相關法律法規和政策，搜尋結果未予顯示」，「不少當地網民質疑19條人命！難道不應該引起全國人民的關注嗎？」不斷嘗試發文公開事件，但卻遭「秒和諧了」。

網民對當局封鎖消息，極度憤怒：「現在信息這麼發達，這年代還愚弄百姓？」「北京西紅門，不要甚麼都封鎖行嗎？」「出這麼大的事，微博上就沒有一絲絲新聞……」「政府要給個交代！」

由於事件涉及縱火，當局疑似擔心事件影響社會穩定，即時全力封鎖消息，各大網頁僅使用新華社官方資料及相片，新華社的相片疑似「刻意」沒有任何火光或災情，僅有火勢已撲滅完的現場相。新浪微博相關帖子亦被刪走。

網民意見：

紫禁城競技：這次大會這麼嚴重，官方只字不提，難道有不願泄漏的隱情？

1旗幟1：封鎖消息了

愛GuoAn1信仰：很意外，帖子都刪了 為什麼剛BTV的北京您早還報道

五毛say something，係咪好驚下個到你就無糧出

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、民國復興、群龍共舞、優美開始、Coffee@、JR、RedBaron = Epiphany、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

成班好似第一日喺鬼國生活咁

得19人死就唔好報啦

火燭都要封鎖，真係先進大國

香港奶共傳媒將來都會咁做啦。

五毛又話支那好好住？隨時死咗都唔知咩事

5毛廢老成日話中國點好 少少野都鎖消息啦